\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\title{Notater Algdat 2018}
\author{Sebastian Ellefsen}
\begin{document}
	\maketitle
	
	\section{Forelesing 2: Datastrukturer}
	
		\begin{itemize}
			\item $\sum_{i=0}^{n-1}i = \frac{n \cdot (n-1)}{2}$
			\item $\sum_{i=0}^{h-1} 2^i = 2^h - 1$
			
			\section{Stack \& Queue}
				\subsection{Stack}
					Kun adgang øverst (legge til, trekke fra).
					Først inn, sist ut (LIFO)
					
					Metoder: 
					\begin{itemize}
						\item STACK-EMPTY(S) // Sjekk om stakken er tom
						\item PUSH(S, $x$) // Legg til i stakken
						\item POP(S) // Fjern fra toppen av stakken
					\end{itemize}
				\subsection{Queue}
					Først inn, først ut (FIFO).
					Implemeteres som ringbuffer (modulært)
					
					Metoder:
					\begin{itemize}
						\item ENQUEUE(Q, $x$) // Legge til i køen
						\item DEQUEUE(Q) // Hente ut første element i køen
					\end{itemize}
						
				
				
			\section{Linked List}
				\begin{itemize}
					\item 	Noder som peker til neste (noen ganger forrige, dobbeltlenket - "doubly linked list").
					\item Tar lineær tid å slå opp på en gitt posisjon.
					\item Tar konstant tid å sette inn/fjerne elementer.
				\end{itemize}
				Metoder:
				\begin{itemize}
					\item LIST-SEARCH(L, $k$)  // Søk etter ett element/nøkkel $k$ i listen L
					\item LIST-INSERT(L, $x$) // Sette inn en node $x$ i listen L
					\item LIST-DELETE(L, $x$) // Slette en node $x$ fra listen L
				\end{itemize}
			
			
			
			\section{Hashtables}
				\begin{itemize}
					\item Både lesing og skriving (slå opp og sette inn / fjerne) tar konstant tid
					\item Direkte adressering
					\item Modifisert nøkkel er indeks
				\end{itemize}
			
				\subsection{Chaining}
					Hashtabell sammen med linket liste. Nøkkelen settes inn som en node som linker videre til andre nøkler med samme hash.
					
					Forventet listestørrelse er en konstant (summen av mindre og mindre brøker).
			
			
			\section{Dynamic tables}
				Når en liste begynner å bli full re-allokerer man til en større liste.
				
				Amortisert arbeid: Gjennomsnittlig kjøretid per operasjon etter mange operasjoner.
				
				Avg. case : Snitt over instanser \newline
				Amotisering : Snitt over operasjoner
			
			\section{Misc.}
				Kapittel 10..3 er selvstudium
			
		\end{itemize}
		
	
\end{document}